【義不容情】李泳豪連場嚎哭勁淒涼：我而家都喊得返咁勁

由黃日華、溫兆倫主演，韋家輝監製的無綫神劇《義不容情》正在翡翠台深宵時段播出，雖然劇集首播已經是30年前的事，但情節、人物之間營造的張力卻沒有因為時代變遷而減退，特別是頭3集藍潔瑛含冤問吊的部分，不但教睇過劇集的觀眾再一次感受當中的心酸，亦令首次觀看的新一代體驗到何謂峰迴路轉，明白到一套好劇應當如此。
《義不容情》首3集之所以能夠做到真正的劇力萬鈞，劇本寫得好固然重要，但都要多得多位演員演繹得淋漓盡致，才能夠令觀眾緊張到不願離座，除了藍潔瑛、黃日華、鄭君綿等勁人外，當年8歲的李泳豪亦功不可沒。戲中，飾演藍潔瑛兒子的李泳豪在母親被拘捕一幕中，喊得聲嘶力竭甚有感染力，之後他幾場戲都淚眼汪汪，稍為有同情心都會覺得心酸。
老實說，一個8歲小朋友能夠隔住熒幕觸動人心，殊不容易，最近亦只有《宮心計2深宮計》飾演童年元玥的黃雪兒和童年殷瑈的陳偲穎，及得上李泳豪的一半，因為她們都有「演」的痕跡。相信好多觀眾都有疑問，李泳豪當年喊得咁真，到底他是演戲神童，還是有「外力」推他一把？有傳其父李家鼎在李泳豪準備拍攝前會摑他幾巴，讓兒子喊定先，聽落雖然無稽，但卻好似好合理，因為李家鼎出名嚴格，對自己兒子的演出有一定要求。
今年38歲的李泳豪接受《香港01》訪問時：「當年真係好多傳言，又話老竇打我，又話阿媽（施明）打我，但係其實我性格，由細到大都係你打我我就唔喊，至於點樣喊得出，係因為我好錫我阿媽，我阿媽就喺片場裏面教我做戲，我亦都好黏住我阿媽，佢就叫我代入瑛姐（藍潔瑛）係佢，慢慢同我講，如果我冇咗媽媽會點，一諗到媽媽會死，我就喊得好勁。」原來是其母施明出「超必」。講到現時他接的角色發揮空間不像《義》劇，他說：「而家成個環境都唔同，冇得咁樣比較嘅！（喊唔喊得返咁勁？）咁一定喊得返嘅，但而家都唔興呢隻，咁樣喊觀眾會覺得你誇。」
提到李泳豪與不久前離世的藍潔瑛在《義不容情》中是母子關係，他坦言該兩個月的拍攝，是一段美好回憶，藍潔瑛確是非常疼錫他：「佢好用心咁照顧我，有時佢會同我講，『阿仔，呢個位應該要咁做』，放飯時照顧我亦都不在話下，當然啦，華哥黃日華、演我養母嘅蘇杏璇，同埋劇組、監製都好錫我呢個小朋友。其實我一直都好想多謝監製韋家輝先生，我同佢細佬韋家雄都好好朋友，我成日都同韋家雄講，如果佢阿哥當年冇揀我，冇人會知道李泳豪會做到咁嘅戲，一齣咁經典嘅神劇，之後佢都有搵我拍亞視嘅《還看今朝》，又係人物角色設計得好好，佢真係一個好了解我嘅監製。」
至於拍攝《義不容情》時最深刻的記憶，李泳豪便指自己仍然好記得當時是在清水灣電視城3廠拍攝：「我唔敢出街拜年，到偷年糕食，以至阿媽俾人審嘅戲，都係嗰度拍。之後我就去咗澳門拍，早兩年拍《巨輪2》，我仲特登去返當年拍攝嘅位置，影咗張相留念。」

推

今晚就大個了， 再無戲份

都唔憂做 比上不足比下有餘

思畸妹食屎